王桂壎漏報即主動辭職 林鄭：與鄭若驊事件不同

特首林鄭月娥今早在開行政會議前，被問到通訊事務管理局主席王桂壎因漏報持有中移動股票請辭，是否反映現時府申報制度有問題，而漏報僭建的律政司司長鄭若驊是否亦應問責下台，她指在王桂壎今次事件發生後，政府認為往後有關廣播公職的位置，可能要相關公務員同事要更加提醒加入這種委員會的人士，因為廣播政策的敏感性及有關的要求，要更謹慎看看個人的資產。

對於王上周五發現曾擁有與電訊相關的公司股票，而疏忽未有申報，向她請辭，她都接受了其解釋和請辭，她希望社會上亦接受王的舉動。 不過，林鄭認為王請辭一事與鄭若驊僭建事件不盡相同，叫大家「無謂作不必要聯想」，又稱鄭的個案「已經喺多方面處理得到，律政司司長亦都進入咗狀態，去處理律政司好多要佢作為司長負責同督導的工作」。

林鄭又指，參與公職人士無論在政府制度或個人敏感度方面，她時常都持開放態度，「如果我哋覺得呢啲制度可以加強、可以改善呢，我哋一定係會做」。

人同狗梗唔同

人有羞恥心